美國賭神靠方程式破香港馬會 贏得近10億美元

【星島日報報道】美國61歲職業賭徒Bill Benter日前接受彭博社訪問時表示，曾於1984年利用一個「賭馬方程式」在香港賽馬會的賽馬上，贏近10億美元。香港馬會表示不評論個別客戶的資料。

Bill Benter於匹茲堡出世，大學時修讀物理，他於1979年，即22歲時，曾在賭城拉斯維加斯賭錢，從而成為撲克牌賭徒。Bill Benter當時在便利店打工賺賭本，每日大約能贏得40美元。翌年他在麥當勞任職清潔工，認識了拉斯維加斯一隊澳洲撲克牌團隊，對方邀請他加入，從此他就踏上職業賭徒之旅。

Bill Benter曾在6周內，在蒙地卡羅的21點賭檯上，贏取8萬美元。由於羸得太多，他更曾被列入賭場的黑名單。由於拉斯維加斯的賭博生涯難以持續，Bill Benter最終轉戰香港馬場。

他透露，香港馬會採用一種「parimutuel」系統，從彩池取得17%佣金及作慈善用途，餘下才分於勝利者，因此博彩贏率要高過馬會的17%。他其後在在拉斯維加斯尋找賽馬的資料，閱讀大量的博彩論文，其後透過收集香港賽馬幾千場數據，與團隊花費了約9個月時間研發程式，並於1985年9月帶同IBM電腦飛往香港。

不過第一年他們輸光本錢，後來尋求多方專家的分析後，Bill Benter終於取得突破，並在90至91年馬季賺取了2340萬港元。但其後因贏錢太多，引起馬會注意，最終以公眾利益為由凍結他與團隊的戶口。

Bill Benter其後轉往低調，他暫停投注一年後，於2001年以160萬港元作本金投注3T，最終成功贏得1.18億元。不過他並沒有去兌現，而是選舉與隊友將中獎彩票收入夾萬。直至2007年，隊友Alan Woods因癌症去世，Bill Benter從此未有在香港馬場投注。

Bill Benter至今已經是賭博界的名人，多年來已贏得數以億計的獎金，當中不少已經分予隊友。他現時在家鄉匹茲堡生活，並將部分賭博收益捐予慈善用途。

贏左唔囉咩玩法

用95%做慈善用途

狗會冇錢賠就執粒啦
贏就唔受人玩
一定要輸？

Up乜鳩

梗係啦大佬